# Article A212-21

L'organisme  de formation, pour être habilité, doit posséder au moins une personne,  responsable pédagogique de la mise en œuvre de chaque formation  préparant à une spécialité du brevet professionnel, ayant suivi le cycle  de formation relative à la méthodologie du dispositif en unités  capitalisables ou reconnue compétente dans ladite méthodologie.

Le  cycle de formation précité est organisé conformément à un cahier des  charges qui est défini par le ministre chargé des sports et mis en œuvre  par le directeur régional de la jeunesse, des sports et de la cohésion  sociale du lieu d'organisation du cycle de formation.
